Author: Jesús E.
Date: 2018-08-08 18:14
Lang: eo
Slug: politica-de-uso
Status: hidden
Title: Regularo pri uzado

Oni akceptas sugestojn kaj aliigojn de ĉi tiu regularo adresitaj per la
[koncernaĵo-administrilo de Conocimientos Libres](https://libregit.org/heckyel/cl/issues)
aŭ per [nia kontakta retpoŝto]({filename}/pages/contacto.md).

## Kondiĉaro pro uzado

Ni ne akceptas la respondecon pri la eblaj problemoj derivitaj de la
uzado de nia retpaĝaro. Ni akceptas kritikojn kaj korrektojn por pliboni
la paĝaron kaj solvi la eblajn erarojn, kiujn ni havigu.

Conocimientos Libres respektas la opiniojn, kritikojn kaj proponojn esprimitaj en
komentoj. Ni havas la rajton forigi la spamojn.

Kiam ebla, ni penas fari la paĝaron alirebla al pli granda nombro de
homoj eble: al malkapablaj homoj; al kiu retumas kun Ĝavaskripto
maleblita; al homoj, kiu uzas teksto-retumilojn; kun multa trafiklimigo,
ktp.

Kie ne notita kontraŭon, la licencoj de Conocimientos Libres estas la
[CC0](https://creativecommons.org/publicdomain/mark/1.0/deed.eo) de
publikaĵo, por la enhavo (tekstoj, bildoj, videoj, komentoj...), kaj la
<abbr title="Affero General Public License, version 3">AGPLv3</abbr> de
libera programaro, por la programaro. Conocimientos Libres Lankaŭ uzas
programaron farita de aliaj, kiu povas trovi je alia licenco de libera
programaro, konsultu [informon pri
licencoj](https://libregit.org/heckyel/cl#informaci%C3%B3n-de-licencias)
por pli informo pri la programaraj licencoj.

## Regularo pri privateco

Conocimientos Libres estas gastita en [Tuxfamily](https://tuxfamily.org/).
Ci tiu provizanto de gastigo uzas
[Nginx](https://eo.wikipedia.org/wiki/Nginx)-servilon, kiu
gastigas en dosieroj aliro-datumoj: <abbr title="Interreta
Protokolo">IP</abbr>, uzita retumilo, dato de vizito, ktp. Ĉi tiu
informo estas malpersona, sed oni povus ritali al vizitantaj homoj. Oni
povas viziti la retpaĝaron kun prokurilo kiel
[Tor](https://eo.wikipedia.org/wiki/Tor_(programaro)) aŭ
<a href="https://eo.wikipedia.org/wiki/VPN"><abbr title="Virtuala Privata Reto">VPN</abbr></a> por havi pli privatecon.

### Komentoj

Pri la artikoloj oni povas fari anonimajn komentojn, kun falsaj nomoj aŭ
kun realaj datumoj. Okaze de ajno volu forigi aŭ rektifi komenton, ri devu
[kontakti nin]({filename}/pages/contacto.md)
demonstranta, kiu vi skribis la komenton, en tiu kazo ni indikos, ke oni
eliminis aŭ modifis la komenton kiel ni trovis tion bone, ĉiam penante
esti plej travidebla eble kun la aliaj partoprenantoj de la konversacio
kaj evitante perdi la ĉirkaŭtekston de aliaj komentoj.

#### Kiel montri avataron en la komentoj?

CL implementis libavatar por montri la avataron en la komentoj, do se vi
volas montri avataron vi devas alŝuti ĝin al
[libravatar.org][libravatar]{:target='_blank' rel='noopener noreferrer'},
tiamaniere la avataro povas esti ŝanĝita de la konto de la uzanto en
[libravatar.org][libravatar]{:target='_blank' rel='noopener noreferrer'}.

#### Kiel mencii uzanton?

Pro la foresto de JavaScript en la komenta sistemo.
Mencii uzanton povas esti io malfacila, tamen ni nur
devas meti ligon ĉe la komenco de la komento,
ĉi tie mi montras ekzemplon:

    :::bash
    [@snowden](#comment-snowden-20121118-20:14:50)
    Responda Mesaĝo

kie:

- `#comment-snowden-20121118-20:14:50` estas la `id` de la komento
  de la uzanto por respondi.

[libravatar]: https://www.libravatar.org/
